［信報］民政事務專員動輒拉隊離場，因為得到張建宗許可

⋯⋯消息透露，一眾DO早前與張建宗會面，席間有人提出疑問，政府能下放多少權力予DO「拆彈」。

不少DO擔心因臨場作出裁決遭外界責難，甚至遭到司法挑戰。當時有意見認為，若遇上爭議情況，最安全做法是拉隊離席，這樣做可避免作出裁決，即使民主派通過部分臨時動議，DO亦能撇清責任，此招獲張建宗認同。

可撇清責任

DO一般由資深政務官（AO）出任，通常每隔數年便調往其他部門。為了仕途着想，AO普遍不敢作出「出位」行為。政府中人估計，既然高層默許DO因應環境離席，其他區議會如出現民主派搞特別行動，相關DO料會緊跟隊形「快閃」撤離。⋯⋯

一國兩制存而不廢， 制度行之有效， 邊個搞法治over my dead body

根本就要reset成個香港制度
重組政府架構

（新方向）文宣 x 包裝

下次開會前主席通過一條議程動議，會議未完，開會既人不得求擅自離開會議室，夠薑就一個會都唔好黎

除非政府官員黎開會，唔係乜嘢議題都當政府支持

呢d奶共第一線位
表現好可以再上

講真一個獨裁社會點會搞成咁架 搞條政策都搞咁耐

琴日情況DO 係唔需要一定留係場，加埋師長批准，老西都離場

Push

撚樣

證明
今年班人唔敢亂DQ 係因為人權法

其實張建宗俾散仔會屌時點解唔離場